<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HTML on SukaKode - Belajar pemrograman Website &amp; UI Design</title>
    <link>https://sukakode.vercel.app/tags/html/</link>
    <description>Recent content in HTML on SukaKode - Belajar pemrograman Website &amp; UI Design</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 12:50:45 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://sukakode.vercel.app/tags/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Belajar HTML #2 - Mengenal Tag, Elemen &amp; Atribut HTML</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-tag-elemen-atribut/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:50:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-tag-elemen-atribut/</guid>
      <description>Pengertian Tag HTML Tag adalah sebuah penanda awal dan akhir dari sebuah elemen HTML. Tag dibuat dengan kurung siku &amp;lt;..&amp;gt;. Tag ditulis dengan Tag Pembuka dan Tag Penutup, namun ada beberapa Tag yang tidak memiliki Tag Penutup seperti &amp;lt;hr&amp;gt;, &amp;lt;br&amp;gt;. Tag Penutup ditulis dengan menambahkan garis miring didepan nama Tag.
📝 CATATAN : Tag HTML harus ditulis menggunakan huruf kecil.
Berikut Tag-tag dasar dalam HTML :
Syntax Fungsi &amp;lt;html&amp;gt; Untuk memulai dokumen HTML &amp;lt;head&amp;gt; Biasanya berisi tag Title dan Description website &amp;lt;body&amp;gt; Membuat bagian-bagian dari tampilan website seperti table, paragraf , heading dan masih banyak lagi &amp;lt;h1&amp;gt; &amp;lt;h6&amp;gt; Untuk membuat teks header, semakin besar angkanya semakin kecil hurufnya &amp;lt;p&amp;gt; Membuat teks Paragraf &amp;lt;table&amp;gt; Untuk membuat tabel Tag-tag wajib dalam HTML &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML #1 - Apa itu HTML ?</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-apa-itu-html/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 09:47:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-apa-itu-html/</guid>
      <description>Pengertian HTML HTML(HyperText Markup Language) adalah bahasa markup yang digunakan untuk membuat halaman website. HTML memungkinkan seorang developer untuk membuat paragraf, heading, dan table. HTML berguna untuk menyusun struktur dan tampilan website.
Dalam membuat website, tidak hanya menggunakan HTML, tetapi ada bahasa lain yg menjadi pelengkap yaitu CSS dan JavaScript
Kegunaan HTML HTML berfungsi sebagai kerangka dasar dalam tampilan website. HTML berguna untuk :
Membuat Heading atau judul website Membuar Paragraf Membuat List Membuat Tabel Membuat Formulir Menampilkan Gambar atau Vidio dan masih banyak lagi kegunaan HTML yang nanti akan kita pelajari Saat ini HTML sudah versi 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
