<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on SukaKode - Belajar pemrograman Website &amp; UI Design</title>
    <link>https://sukakode.vercel.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on SukaKode - Belajar pemrograman Website &amp; UI Design</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 09:34:24 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://sukakode.vercel.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mari Kita Install Tailwind CSS</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/cara-install-tailwind/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:34:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/cara-install-tailwind/</guid>
      <description>Install Tailwind CSS Dengan Mudah Sebelom install Tailwind CSS nya, kita harus membuat file package.json, buka terminal anda.
npm init -yKemudian setelah itu kita instalasi tailwind css.
npm install -D tailwindcssSetelah itu kita buat file tailwind.config.js dengan menggunakan perintah ini.
npx tailwindcss init -pSetelah itu buka file tailwind.config.js tambahkan lokasi file HTML.
module.exports = { content: [&amp;#34;*.{html,js}&amp;#34;], theme: { extend: {}, }, plugins: [], };Kemudian kita buat file style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML #5 - Cara Membuat Komentar</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-komentar/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:31:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-komentar/</guid>
      <description>Pengertian Komentar di HTML Komentar pada HTML untuk memberikan informasi tambahan pada kode HTML, dan tidak akan ditampilkan di dalam Website
Membuat Komentar Komentar dibuat sangat lah gampang dengan tag &amp;lt;!-- --&amp;gt; , Jika kamu menggunakan Text Editor Visual Studio Code kamu dapat dengan mudah membuat komentar dengan menggunakan shorcut ctrl + /
Contohnya :
&amp;lt;!-- Judul --&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;SukaKode&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;!-- Paragraf --&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Belajar Pemrograman Website &amp;amp; UI Design yang mudah dipahami&amp;lt;/p&amp;gt;Hasilnya : Nah akhirnya kita sudah mempelajari cara membuat Komentar pada HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML #4 - Membuat Teks Paragraf</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-paragraf/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:23:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-paragraf/</guid>
      <description>Pengertian Paragraf Paragraf adalah suatu gagasan yang berbentuk serangkaian kalimat yang berkaitan. di dalam website Paragraf sangat penting untuk memberikan informasi kepada pengunjung website.
Membuat Paragraf Untuk membuat Paragraf kita buat dengan tag &amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;.
Contohnya :
&amp;lt;p&amp;gt;Halo Aku Sedang Belajar HTML&amp;lt;/p&amp;gt;Hasilnya : Menambah Atribut Paragraf Paragraf pada HTML bisa di tambahkan atribut seperti class, id , align,style
Contohnya :
&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;Saya sedang belajar membuat paragraf pada HTML&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align:right;&amp;#34;&amp;gt;Paragraf dalam HTML sangatlah penting karena itu kamu wajib mempelajarinya&amp;lt;/p&amp;gt;Hasilnya : Menambah Tag Paragraf kita juga bisa menambahkan Tag di dalam paragraf, seperti tag &amp;lt;br&amp;gt; dan &amp;lt;hr&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Figma Dasar #1 - Apa Itu Figma ?</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-figma-apa-itu-figma/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:11:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-figma-apa-itu-figma/</guid>
      <description>Apa Itu Figma ? Figma adalah Tools untuk membuat sebuah User Interface yang biasa digunakan oleh seorang UI/UX Designer. Tidak hanya untuk membuat UI saja, tapi juga bisa membuat Prototype.
Figma bisa digunakan di operasi sistem apapun, dikarenakan Figma dijalankan melalui browser, anda tinggal mengunjungi website Figma. Namun Figma juga bisa di install tetapi hanya support untuk Windows dan Mac OS.
Download Figma Desktop
Nah akhirnya kita sudah mengenal Figma. semoga artikel ini bisa membantu kalian yang baru belajar HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML #2 - Mengenal Tag, Elemen &amp; Atribut HTML</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-tag-elemen-atribut/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:50:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-tag-elemen-atribut/</guid>
      <description>Pengertian Tag HTML Tag adalah sebuah penanda awal dan akhir dari sebuah elemen HTML. Tag dibuat dengan kurung siku &amp;lt;..&amp;gt;. Tag ditulis dengan Tag Pembuka dan Tag Penutup, namun ada beberapa Tag yang tidak memiliki Tag Penutup seperti &amp;lt;hr&amp;gt;, &amp;lt;br&amp;gt;. Tag Penutup ditulis dengan menambahkan garis miring didepan nama Tag.
📝 CATATAN : Tag HTML harus ditulis menggunakan huruf kecil.
Berikut Tag-tag dasar dalam HTML :
Syntax Fungsi &amp;lt;html&amp;gt; Untuk memulai dokumen HTML &amp;lt;head&amp;gt; Biasanya berisi tag Title dan Description website &amp;lt;body&amp;gt; Membuat bagian-bagian dari tampilan website seperti table, paragraf , heading dan masih banyak lagi &amp;lt;h1&amp;gt; &amp;lt;h6&amp;gt; Untuk membuat teks header, semakin besar angkanya semakin kecil hurufnya &amp;lt;p&amp;gt; Membuat teks Paragraf &amp;lt;table&amp;gt; Untuk membuat tabel Tag-tag wajib dalam HTML &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Text Editor Terbaik Untuk Web Developer</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/text-editor-terbaik/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 09:59:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/text-editor-terbaik/</guid>
      <description>Pengertian Text Editor Text Editor merupakan aplikasi yang digunakan untuk menulis syntak(Kode Program). Kita akan menggunakan Browser untuk melihat output dalam kode program
Memilih Text Editor Berikut Text Editor Terbaik untuk web developer.
Visual Studio Code Visual Studio Code dikembangkan oleh Microsoft. Namun text editor ini bisa digunakan oleh semua sistem operasi. Anda juga bisa menggunakan secara gratis.
Sublime Text 4 Saat ini Sublime Text sudah versi 4, text editor ini sangat ringan, cocok untuk spek komputer dengan ram 2 GB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML #1 - Apa itu HTML ?</title>
      <link>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-apa-itu-html/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 09:47:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sukakode.vercel.app/posts/belajar-html-apa-itu-html/</guid>
      <description>Pengertian HTML HTML(HyperText Markup Language) adalah bahasa markup yang digunakan untuk membuat halaman website. HTML memungkinkan seorang developer untuk membuat paragraf, heading, dan table. HTML berguna untuk menyusun struktur dan tampilan website.
Dalam membuat website, tidak hanya menggunakan HTML, tetapi ada bahasa lain yg menjadi pelengkap yaitu CSS dan JavaScript
Kegunaan HTML HTML berfungsi sebagai kerangka dasar dalam tampilan website. HTML berguna untuk :
Membuat Heading atau judul website Membuar Paragraf Membuat List Membuat Tabel Membuat Formulir Menampilkan Gambar atau Vidio dan masih banyak lagi kegunaan HTML yang nanti akan kita pelajari Saat ini HTML sudah versi 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
